20歲男生被控管武等兩罪成 還押待索勞教中心報告

20歲男生去年8月涉嫌在深夜用雷射筆照向警車及警察眼睛，被捕後在身上搜出噴漆，今午在西九龍裁判法院被王詩麗裁判官裁定，管有攻擊性武器及管有物品意圖損壞財產兩罪罪成，案件押後至12月4日判刑，以待索取勞教中心及背景報告。王官指被告自辯時編作故事，最終裁定雷射筆是被告針對警員的傷人器具，噴漆則是用來意圖塗污牆壁及警車，並下令被告需還押候判。

案情指去年‪8月26日有男子在街角，不斷以雷射光照向警員眼睛逾30秒，除下口罩及鴨舌帽便走向大埔公園方向，警察‬譚浩銘‪追捕時有41秒看不到男子蹤影，及後在大埔公園內只有20歲被告胡韋延‪一人，被告隨即逃跑，警員遂作出追捕。‬

王詩麗裁判官裁決時指，被告被捕後被搜出袋內有雷射筆、噴漆、手電筒、黑色口罩、白色鴨舌帽，雖然被告他指曾看見一名疑似涉案男子跑走，但不獲王官不接納，亦不相信在夜闌人靜時衣著及所攜物品如此巧合地相同，而且被告被捕時已‪沒有戴上口罩及鴨舌帽，袋中有口罩及鴨舌帽，故裁定被告就是在街角照射雷射光的男子。‬

‪被告辯稱患有青光眼而需雷射筆協助觀星，順道購買噴漆以製作模型，但王官指被告在7年前已患青光眼，觀星興趣已有一年，王官質疑為何被告一直以肉眼觀星，但卻突然在出國旅行前數小時購入雷射筆，「感冒戴口罩仲出街？」，「又唔係咩天文觀星日」，又質疑被告聲稱因眼疾而不知身穿制服的譚是警員，但卻一直能以肉眼觀星。‬

王詩麗於一九七二年在香港出生。一九九四年及一九九五年在香港大學分別取得法學士學位及法學專業證書，並於二○○四年在香港城市大學取得中國法與比較法法學碩士學位。一九九五年在香港取得大律師資格。一九九六年起私人執業，直至一九九七年加入前律政署出任檢察官，二○○○年晉升為高級政府律師。

惟裁判官表明不打算判處社會服務令，押後案件至 12 月 4 日判刑，其間為被告索勞教及背景報告，被告須還押。

紅官嚟